## ステップ6: PPBLコースへの「Merge Request」を提出してください

Cardanoの開発はまだ初期段階であり、まだまだ構築すべき多くのものがあります。

例えば、on-chain reference scriptをデプロイすることはできますが、Plutus CBORをチェーンから読むためのツールは限られています。このdappでは、MeshとGraphQLを使用しており、これらのツールではブロックチェーンからCBORを直接読むことはできません。

一時的な修正として、[PPBLコースのリポジトリ](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023)を使用してこのプロジェクトへの学生の提出物を保存します。素晴らしいのは、これによって[SLT 103.1](/modules/103/1031)を習得したかどうかを確認できるという点です。


<br />
---

## 何をすべきか:
[PPBLコースのGitリポジトリに](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023)、あなたのfaucetインスタンスの契約アドレスとCBORを追加してください。これにより、誰でも[PPBL Faucet Aggregator](/modules/204/faucet-aggregator)からあなたのfaucetを表示して対話できるようになります。

<br />
---

## どうやるのか:
- [https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023)をフォークしてください。
- [/src/cardano/faucet-mini-project/faucets-plutus.json](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023/-/blob/main/src/cardano/faucet-mini-project/faucets-plutus.json) のデータ構造を確認してください。
```json
{
    "faucets" : {
        "<contract address>": "<cbor string>",
        "<contract address>": "<cbor string>",
        "<contract address>": "<cbor string>"
    }
}
```
- `faucets`に、keyがfaucet契約のアドレスであり、valueがそのアドレスに対応するCBORHexである`key": "value"`ペアを追加してください。
- [`main` branch](https://gitlab.com/gimbalabs/ppbl-2023/ppbl-front-end-template-2023) に正確に1行をファイル`/src/cardano/faucet-mini-project/faucets-plutus.json`に追加するmerge requestを提出してください。
- merge requestが承認された後、あなたのFaucetは[Faucet Aggregator](/modules/204/faucet-aggregator)で見ることができるようになります。

<br />
---

## 何を考えるべきか：
- リサーチ: CBORをreference script内で提供しているいくつかの現行のサービスの例は何ですか？
- 開発: デプロイされた契約からCBOR文字列を提供するサービスをどのように作成できますか？

import MDXLessonLayout from "@/src/components/lms/Lesson/MDXLessonLayout.tsx";
export default ({ children }) => <MDXLessonLayout>{children}</MDXLessonLayout>;
